不戴安全套也沒被感染 新療法可阻愛滋病患者傳播病毒

醫學界研究出可抑制愛滋病病毒傳播的療法，指接受治療的男性愛滋病帶菌者，即使與同性戀人進行不安全性行為，也可避免對方受感染。
歐洲研究團隊過去8年追蹤研究972對男同性戀伴侶，伴侶其中一方都是有愛滋病並正接受抗逆轉錄病毒藥物治療（ART），另一方並非愛滋病帶菌者，結果在8年間沒有人因與伴侶發生性行為而成為帶菌者。醫學界期望這種療法最終可以「終結」愛滋病毒的傳播。
有份帶領研究的倫敦大學學院（University College London）專家羅杰（Alison Rodger）表示，非帶菌一方的伴侶體內的愛滋病病毒數量少得無法檢測，代表病毒沒有傳染開去。研究員估計在這8年間，阻止了472次愛滋病病毒傳播風險。
不過研究員表明結果或許有局限，因為接受研究的非愛滋病帶菌者平均年齡是38歲，而目前大多數病毒感染個案都是25歲以下人士。研究結果已在醫學期刊《刺針》上發佈。
北卡羅來納大學系統的全球健康與傳染病研究所專家科恩（Myron Cohen）表示：「及時發現感染愛滋病毒的人再提供有效的治療，可以令他們的健康狀況接近正常，並實際消除愛滋病病毒傳播的風險。」
目前全球有2,100萬名愛滋病帶菌者正接受ART治療，佔病患總數的59%。
英國《每日郵報》

有病戴個套係咪咁難

臭閪終結者？

點解要性交？

性交都是因果報應

戴套其實係違反大自然定律

唔環保呀

醫學界研究出可抑制愛滋病病毒傳播的療法，指接受治療的男性愛滋病帶菌者，即使與同性戀人進行不安全性行為，也可避免對方受感染。
歐洲研究團隊過去8年追蹤研究972對男同性戀伴侶，伴侶其中一方都是有愛滋病並正接受抗逆轉錄病毒藥物治療（ART），另一方並非愛滋病帶菌者，結果在8年間沒有人因與伴侶發生性行為而成為帶菌者。醫學界期望這種療法最終可以「終結」愛滋病毒的傳播。

供樓其實係違反大自然定律

交稅都係

以後瘋狂中出都唔洗驚

點解只研究男同性戀者?

絕對係為左連登去研究

hiv就冇事 但係冇套會提升其他性病風險

係地球冇見過有一隻畜生要供樓先有地方住

男男風險高過男女好多。

叫雞唔帶套，中招機率都唔高，反而中其他野例如菜花幾會更大

主力係基佬

要返工都係違反自然同人性